﻿ Sóng_thần tsunami ít tàn_phá ruộng_đất hơn dự_tính
Tổ_chức lương nông thế_giới FAO cho_biết sóng_thần đã làm nhiễm mặn khoảng 37.000 trong tổng_số 46.400 hécta diện_tích đất canh_tác mà nó quét qua tại các nước Ấn Độ , Sri_Lanka , Indonesia , Thái_Lan , Maldives tuy_nhiên hiện_nay phần diện_tích này hầu_như đã được rửa mặn . Điều này đồng_nghĩa với việc người_dân vẫn sẽ trồng_trọt bình_thường vào vụ mùa sắp tới bắt_đầu vào tháng 4 và 5 .
Ông Daniel_Renault , một quan_chức của FAO lo về nông_nghiệp ở những nước bị ảnh_hưởng của sóng_thần cho_biết : " May_mắn thay nhờ vào điều_kiện khí_hậu ẩm_ướt tại đây , nhờ vào mưa và hệ_thống thủy_lợi nên đất đã được rửa mặn . Tuy_nhiên một diện_tích khoảng 8.800 hécta đất nông_nghiệp tại Aceh đã bị cuốn mất hoặc vĩnh_viễn không_thể sử_dụng vào mục_đích nông_nghiệp nữa " .
Ông cho_biết thêm : " Nhiều cánh đồng đã bị phủ một lớp trầm_tích cặn và bị sói lở nặng . Ngoài_ra tại những khu_vực này hiện_nay không có đủ nhân_công để rửa và xới cho đất tơi trở_lại " .
KINH_LUÂN ( Theo AP )
